現代人真係黐線架！

現代生活真係唔適合我，我想離開呢個宇宙，自己一個摺埋。
唔講咁多，單係開冷氣一樣我已經頂唔順，頂唔順間黐線既現代人！
夏天開冷氣好似好爽咁。
但你地有冇諗過，你係著緊短衫短褲架？
冇！因為啲人真係黐左條線。
係冷氣勁既地方坐多一陣就乜都凍哂啦，仲要一凍一熱幾咁難頂。

好啦，比你挨到冬天，著哂長衫長褲厚褸。
冚世界開哂冷氣都算數啦。
坐係OFFICE到，啲冷氣開到緪一緪。
成班人好似怕熱人咁，仲話唔凍喎。
我要著兩條褲先頂得順。

近排暖返啲，有成二十度，啲人問我洗唔洗著咁多衫喎？
緊係要啦，間房凍到冷藏庫咁。
然後佢話：今日咁熱。
乜野邏輯？

搭地鐵又係攞命，
啲風逢逢聲咁吹過來，我直頭想攞條頸巾出來包實個頭。

你問我開唔開冷氣？
我開，２６度以上。